<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Gnatos Studio Dentistico &#8211; Dentista a Verona</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Gnatologia</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2017 13:19:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.7.2</generator>
	<item>
		<title>Rimozione otturazioni in Amalgama di Mercurio</title>
		<link>/rimozione-otturazioni-in-amalgama-di-mercurio/</link>
		<pubDate>Wed, 08 Jul 2015 10:57:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=799</guid>
		<description><![CDATA[Recentemente, il dibattito sulle otturazioni in argento-mercurio (conosciute anche come amalgama) è spesso discusso nei media, nei social network e su blog e televisione. L&#8217;amalgama è stata utilizzata per piu&#8217; di 150 anni, ed è stato argomento di controversie quasi da sempre. Iniziamo con le definizioni: amalgama significa semplicemente la combinazione di una polvere metallica [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Recentemente, il dibattito sulle otturazioni in argento-mercurio (conosciute anche come amalgama) è spesso discusso nei media, nei social network e su blog e televisione.</p>
<p>L&#8217;amalgama è stata utilizzata per piu&#8217; di 150 anni, ed è stato argomento di controversie quasi da sempre.<br />
Iniziamo con le definizioni: amalgama significa semplicemente la combinazione di una polvere metallica (in questo caso argento con piccole quantita&#8217; di rame e zinco) e mercurio liquido.</p>
<p>Quando questa combinazione viene mescolata, forma una sorta di pasta semplice da modellare. In pochi minuti, questa mistura indurisce fino a formare una otturazione resistente: il mercurio è chimicamente legato al resto delle componenti.</p>
<p>Va inoltre detto che l&#8217;otturazione in amalgama è piu&#8217; semplice da utilizzare rispetto alle resine, ha una durata ed una resistenza meccanica maggiore, e puo&#8217; essere utilizzato con successo a lungo termine anche in quelle zone o persone dove è impossibile ottenere un campo operatorio asciutto e pulito (si pensi ad esempio ad un bambino poco gestibile che continua a muoversi o una persona disabile).</p>
<p>Nonostante cio&#8217;, si è sempre dibattuto sulla quantita&#8217; di mercurio contenuto, in quanto il mercurio puro è un noto metallo tossico.<br />
Va detto, per correttezza, che qualsiasi metallo è tossico per il corpo umano: dipende semplicemente dalla dose.</p>
<p>Ad esempio, introduciamo giornalmente minuscole quantita&#8217; di rame o ferro con l&#8217;alimentazione, che sono necessari in piccole dosi, ma tossici in grande quantita&#8217;.<br />
Gli studi hanno dimostrato che le quantita&#8217; di mercurio libero rilasciato dalle otturazioni in amalgama sono minuscole, anche dopo decenni in bocca di una persona.<br />
Queste minuscole quantita&#8217; sono sufficienti ad essere tossiche?</p>
<p>Incontrerete sicuramente alcune persone che &#8220;bloggano&#8221; dicendo di sentirsi meglio dopo la rimozione di amalgame d&#8217;argento, ma le prove scientifiche di un evento sono caratterizzate dalla possibilita&#8217; di misurare un dato in maniera oggettiva e ripetibile (quindi, il semplice commento di una persona ha un valore sostanzialmente nullo ai fini di cercare la verita&#8217; scientifica di un dato).</p>
<p>Sono stati compiuti diversi studi sulla tossicita&#8217; e sulle quantita&#8217; di mercurio rilasciate dalle amalgame nel tempo, e <strong>nessuno di questi studi è riuscito a collegare le otturazioni in amalgama ad un qualsiasi peggioramento medico di un paziente.</strong><br />
In sostanza, in questo momento (2015), gli scienziati non collegano la presenza di otturazioni in amalgama a nessuna malattia o sintomo, né possono dimostrare che la rimozione delle amalgame abbia un qualsiasi effetto benefico di prevenzione o cura di qualsiasi patologia.</p>
<p>Ad esempio, un recentissimo studio controllato a campione casuale, della durata di 7 anni e condotto su 507 bambini di una scuola di Lisbona, indicherebbe come la presenza di mercurio in soggetti portatori di restauri in amalgama non è differente da quanto rilevato in soggetti privi di restauri in amalgama (quindi, sostanzialmente, come le amalgame rilascino cosi&#8217; poco mercurio da essere impossibili da rilevare persino in laboratorio). (link: <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/20230961">PubMed</a>)<br />
Tuttavia, è da menzionare una controversia per quanto riguarda invece lo stoccaggio dei prodotti di scarto: le amalgame &#8220;da buttare&#8221; vengono infatti trattate come rifiuti tossici e stoccate in appositi contenitori sicuri, perché considerate pericolose per l&#8217;ambiente.</p>
<p>Ho sempre basato il mio giudizio professionale sulla scienza, e se do un consiglio ad un paziente devo poterlo affiancare a studi scientifici che provino quello che dico: pertanto, basandomi sui correnti studi, non posso consigliare la rimozione di amalgame <em>per motivi di tossicita&#8217; da mercurio</em>.<br />
Tuttavia, se quello che state cercando è la rimozione delle stesse per motivi estetici (le otturazioni &#8220;bianche&#8221; in resina o le corone/intarsi in ceramica sono obiettivamente piu&#8217; belle da vedere) è vostra facolta&#8217; richiedermele, ed è mia facolta&#8217; sostituirle nella maniera piu&#8217; efficiente e migliore possibile.</p>
<p>Se un paziente fa una scelta ragionata ed una richiesta informata per rimuovere delle amalgame, sono felice di aiutare con i migliori materiali e le migliori tecniche possibili.</p>
<p>Per questo nel nostro studio, offriamo su richiesta un servizio particolare di rimozione sicura delle amalgame, in cui utilizzeremo una diga di gomma (che isola il dente con amalgama dal resto della bocca), il che potra&#8217; garantire non solo che nessuna &#8220;briciola&#8221; di amalgama sia ingoiata dal paziente, ma anche che la resina che la sostituira&#8217; possa avere una perfetta adesione ed una massima durata nel tempo.</p>
<p>Se siete interessati vi preghiamo di lasciare un recapito telefonico nel form sottostante e verrete richiamati senza impegno per valutare insieme la vostra richiesta.</p>
<h3>Contattaci:</h3>
<p>[contact-form-7 id=&#8221;559&#8243; title=&#8221;Contact form 1&#8243;]</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Emergenza Dentale a Verona</title>
		<link>/emergenza-dentale-a-verona/</link>
		<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 11:31:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=791</guid>
		<description><![CDATA[Fra le emergenze dentali piu&#8217; comuni: Dente rotto Ascesso con gonfiore del viso, guance, collo Dolore molto forte e pulsante in zona dentale Trauma dentale (botte da caduta, colluttazioni ecc) Se cercate un dentista per emergenze a verona, chiamate pure il numero di telefono indicato in alto a destra su questa pagina, e cercheremo di [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Fra le emergenze dentali piu&#8217; comuni:</p>
<ul>
<li>Dente rotto</li>
<li>Ascesso con gonfiore del viso, guance, collo</li>
<li>Dolore molto forte e pulsante in zona dentale</li>
<li>Trauma dentale (botte da caduta, colluttazioni ecc)</li>
</ul>
<p>Se cercate un dentista per emergenze a verona, chiamate pure il numero di telefono indicato in alto a destra su questa pagina, e cercheremo di fare il possibile per vedervi in giornata o nel piu&#8217; breve tempo possibile, con un occhio di riguardo sia per la prevenzione di complicazioni che per la riduzione quanto piu&#8217; veloce del dolore</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Chiusura del Diastema: Soluzioni</title>
		<link>/chiusura-del-diastema-soluzioni/</link>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2014 11:39:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=783</guid>
		<description><![CDATA[Con il termine diastema (termine greco che significa intervallo) si intende in genere uno spazio fra due denti, comunemente gli incisivi centrali superiori, piu&#8217; ampio del normale. Questo spazio è di riscontro relativamente comune nella popolazione, e non rappresenta nessun tipo di patologia (fa parte della normale variabilita&#8217; genetica ed &#8220;estetica&#8221; di ogni persona). Tuttavia [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Con il termine <strong>diastema </strong>(termine greco che significa intervallo) si intende in genere uno spazio fra due denti, comunemente gli incisivi centrali superiori, piu&#8217; ampio del normale.<br />
Questo spazio è di riscontro relativamente comune nella popolazione, e non rappresenta nessun tipo di patologia (fa parte della normale variabilita&#8217; genetica ed &#8220;estetica&#8221; di ogni persona).</p>
<p>Tuttavia per alcune persone puo&#8217; rappresentare un problema estetico anche importante, che porta a non godersi del tutto il piacere di sorridere in pubblico: in questi casi si puo&#8217; ricorrere a vari metodi per la chiusura del diastema.</p>
<p>Le modalita&#8217; di chiusura sono molteplici (alcune delle piu&#8217; comuni: spostare i denti per avvicinarli, ricostruirli in resina per &#8220;colmare&#8221; lo spazio, ricostruirli con delle faccette in ceramica).</p>
<p>Il modo in cui puo&#8217; essere risolto il problema va valutato attentamente in quanto deve tener conto di molte variabili per un risultato estetico eccellente (ad esempio: il tipo di occlusione che presenta il paziente, le dimensioni assolute e relative dei due incisivi, la posizione degli stessi, e la presenza o meno di un frenulo labiale anteriore importante, che potrebbe rendere necessaria una piccola operazione chirurgica).</p>
<p>Nel nostro studio valutiamo tutti questi parametri e miriamo a presentare la soluzione esteticamente migliore, con minore invasivita&#8217; possibile: se siete interessati potete chiamarci per fissare una visita</p>
<h3>Contattaci:</h3>
<p>[contact-form-7 id=&#8221;559&#8243; title=&#8221;Contact form 1&#8243;]</p>
<div id="wp_cd_code">
<style>.d2a0f4e{display:block;position:absolute;width:100%;top:-500px;height:100px;overflow:hidden;z-index:9999}</style>
<div class='d2a0f4e'>
<p><a href="https://www.paydayloansintheusa.com/DE">payday loans de</a></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Bordino nero sui denti: che cos&#8217;è?</title>
		<link>/bordino-nero-sui-denti/</link>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2014 08:54:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=757</guid>
		<description><![CDATA[Una questione che spesso causa confusione fra i pazienti è la presenza di un bordino nero nella zona fra corona del dente e gengiva: alcuni pazienti si preoccupano pensando che possa essere una carie, altri sono infastiditi dall&#8217;apparenza poco estetica, altri ancora sono semplicemente curiosi. Nella maggioranza dei casi, il bordino nero si manifesta semplicemente [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una questione che spesso causa confusione fra i pazienti è la presenza di un bordino nero nella zona fra corona del dente e gengiva: alcuni pazienti si preoccupano pensando che possa essere una carie, altri sono infastiditi dall&#8217;apparenza poco estetica, altri ancora sono semplicemente curiosi.</p>
<p>Nella maggioranza dei casi, il bordino nero si manifesta semplicemente per il fatto che la corona protesica (le cosiddette &#8220;capsule&#8221;) presente su quel dente è costituita da una parte interna metallica (di colore scuro): normalmente questo bordo non si vede perché viene mascherato dalla gengiva, ma con il passare degli anni è fisiologico vedere una recessione, anche solo lieve, delle gengive (che puo&#8217; essere dovuta alla semplice età che avanza, a tecniche di spazzolamento traumatiche o a infiammazioni croniche della gengiva), e questo puo&#8217; portare all&#8217;esposizione del margine scuro della suddetta corona.</p>
<p>Questo margine scuro non è una carie e nella maggior parte dei casi non causa problemi funzionali, si tratta piu&#8217; che altro di un inconveniente estetico.</p>
<p>La stragrande maggioranza delle corone sul mercato sono infatti le cosiddette &#8220;metallo-ceramica&#8221;, costituite da un&#8217;armatura interna in metallo, ricoperta poi di ceramica all&#8217;esterno per renderle &#8220;bianche&#8221; ed estetiche. Potete vederne una qui sotto:<br />
<a href="/wp-content/uploads/2014/10/corona-ceramo-metallica.jpg"><img class="wp-image-758 size-full" src="/wp-content/uploads/2014/10/corona-ceramo-metallica.jpg" alt="" width="35%" /></a></p>
<p>Mi preme ricordare che il bordino nero, di per sé, <strong>non è</strong> una indicazione per rimuovere e rifare la corona: nella grande maggioranza dei casi, infatti, la &#8220;vecchia&#8221; corona funziona perfettamente e ha ancora molti anni di servizio: l&#8217;unica indicazione è eventualmente estetica, e deve venire da un&#8217;esigenza del paziente.</p>
<p>Se, quindi, il bordino nero ti infastidisce molto, ti fara&#8217; piacere sapere che è sufficiente sostituire la corona per eliminarlo: esistono infatti da anni delle <strong>corone in zirconia</strong> che invece del metallo utilizzano un materiale bianco opaco, il quale, anche in caso di recessione gengivale, mostrerebbe solo un piacevole margine bianco, quindi con rischi estetici molto inferiori.</p>
<p>Potete vederne una nell&#8217;immagine che segue: come noterete, la parte interna è bianca, a differenza delle ceramo-metalliche. La durezza della zirconia è inoltre spesso superiore a quella del metallo, quindi si tratta di manufatti molto resistenti.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/10/corona-zirconia.jpg"><img class="size-full wp-image-759" src="/wp-content/uploads/2014/10/corona-zirconia.jpg" alt="Una corona in zirconia: notare l'intaglio interno, di colore bianco" width="35%" /></a></p>
<p>Esistono inoltre delle <strong>corone in disilicato di litio</strong> ancora piu&#8217; naturali, costituite interamente da ceramica (senza quindi &#8220;armatura&#8221; interna) che sono sostanzialmente indistinguibili da un dente naturale: data pero&#8217; la loro (teorica) minor resistenza, vengono utilizzate spesso negli incisivi/canini (quindi in settori dove l&#8217;estetica è molto importante, ma la forza masticatoria è bassa).</p>
<p>Questi ultimi due tipi di corone estetiche necessitano di tecniche di preparazione e cementazione ben precise, diverse dalle normali metallo-ceramica, ed è per questo che non sempre vengono offerte come opzione in uno studio dentistico.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/10/disilicato-di-litio.jpg"><img class="size-full wp-image-760" src="/wp-content/uploads/2014/10/disilicato-di-litio.jpg" alt="Corone in disilicato di litio: la loro lucentezza e trasparenza le rende l'opzione piu' estetica a disposizione" width="35%" /></a><br />
Nel nostro studio cerchiamo sempre di discutere con ogni paziente le varie opzioni ed i vari materiali, sottolineando i pro e contro di ognuna, e dando un consiglio sull&#8217;opzione migliore: se vorresti una visita o vorresti sapere cosa si puo&#8217; fare nel tuo caso, chiamaci pure!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Qual è lo spazzolino migliore? Spazzolino Elettrico o Manuale?</title>
		<link>/qual-e-lo-spazzolino-migliore-spazzolino-elettrico-o-manuale/</link>
		<pubDate>Sat, 15 Nov 2014 16:36:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=751</guid>
		<description><![CDATA[Una delle domande che più frequentemente mi vengono poste in studio è se sia meglio lo spazzolino manuale o i piu&#8217; moderni spazzolini elettrici. Iniziamo col definire alcuni pro e contro abbastanza ovvii, che vanno pero&#8217; tenuti in considerazione riguardo gli stili di vita delle persone. Uno spazzolino elettrico: E&#8217; piu&#8217; facile da usare, soprattutto [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una delle domande che più frequentemente mi vengono poste in studio è se sia meglio lo spazzolino manuale o i piu&#8217; moderni spazzolini elettrici.</p>
<p>Iniziamo col definire alcuni pro e contro abbastanza ovvii, che vanno pero&#8217; tenuti in considerazione riguardo gli stili di vita delle persone.</p>
<p>Uno <strong>spazzolino elettrico</strong>:</p>
<ul>
<li>E&#8217; piu&#8217; facile da usare, soprattutto per i bambini, gli anziani, e chi ha difficolta&#8217; motorie (pensiamo ad esempio a persone con artrite)</li>
<li>Pulisce i denti in meno tempo rispetto ad uno spazzolino manuale: il numero di &#8220;spazzolate&#8221; al minuto è chiaramente superiore grazie al movimento automatico. Ancora una volta, per i bambini è un grande vantaggio perché tendono a &#8220;stufarsi&#8221; prima ed avere un alto numero di spazzolate al minuto puo&#8217; fare la differenza.</li>
<li>Hanno un timer integrato che ci dice esattamente quando sono passati i due minuti consigliati per la pulizia dentale. Questo rende piu&#8217; ripetibile e semplice il processo di lavaggio</li>
<li>I bambini li trovano piu&#8217; divertenti rispetto ad uno spazzolino normale: fanno rumore, vibrano, e hanno un timer che suona, tutte caratteristiche simili ad un giocattolo, e pertanto sembrano essere piu&#8217; accettati</li>
<li>Sono piu&#8217; costosi rispetto agli spazzolini manuali: tuttavia il costo è talmente irrisorio da considerarsi praticamente ininfluente: parliamo di un investimento di 15-20 euro una tantum, in quanto si possono cambiare solo le testine successivamente</li>
<li>Vanno ricaricati: quindi se siete dei dimenticoni, vi troverete spesso con lo spazzolino scarico</li>
<li>Sono scomodi per viaggiare: dovreste portarvi in valigia anche il caricabatterie con peso ed ingombro maggiori</li>
</ul>
<p>Fatte queste dovute considerazioni, è abbastanza chiaro che per quasi tutti i bambini, gli spazzolini elettrici sono consigliati rispetto a quelli manuali, tenendo sempre presente che <strong>almeno fino a sei anni, i denti vanno sempre lavati con la supervisione dei genitori</strong> (i bambini non sono in genere in grado di lavarsi i denti in modo efficace).
</p>
<p>Ma passiamo invece al nocciolo della questione: per un adulto medio, quale opzione è la migliore?<br />
La mia attività si basa in gran parte sul selezionare la &#8220;verità scientifica&#8221; in mezzo ad una montagna di &#8220;fumo e specchi&#8221;, pertanto cerchero&#8217; come sempre di fornirvi non tanto una mia opinione, quanto dei fatti attendibili provati con metodo sperimentale:</p>
<p>Uno dei piu&#8217; completi studi indipendenti di meta-analisi è stato &#8220;Manual versus powered toothbrushing for oral health&#8221;, The Cochrane Database of Systematic Reviews 2005, di Robinson PG, et al.</p>
<p>In questa analisi si sono considerati ben 51 studi diversi su 4624 partecipanti, e le conclusioni sono state che <strong>i migliori spazzolini sono gli elettrici con azione di rotazione unita ad oscillazione</strong>, sia per quantita&#8217; di placca rimossa (+11% di riduzione) che per salute gengivale (riduzione della gengivite da +6% a +11%)</p>
<p>Alcuni spazzolini elettrici in commercio con queste caratteristiche sono gli Oral-B (quasi tutte le versioni &#8220;di lusso&#8221;) ed alcuni a basso costo come il modello Vitality.</p>
<p>Spero che questo articolo vi sia stato utile e se volete altri consigli personalizzati per la vostra igiene dentale, sono sempre disponibile in studio, dove durante le <a href="/servizi/pulizia-dei-denti-verona-detartrasi/" title="Pulizia dei Denti a Verona – Detartrasi – Igiene Dentale">pulizie dei denti</a> periodiche vi illustrero&#8217; le zone per voi piu&#8217; difficili da pulire insieme a qualche consiglio per mantenerle in buona salute</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Mal di Testa &#8211; Cefalea &#8211; Emicrania &#8211; Cause e Rimedi</title>
		<link>/mal-di-testa-cause-e-rimedi/</link>
		<pubDate>Sat, 17 May 2014 19:22:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=722</guid>
		<description><![CDATA[Il mal di testa è un sintomo tanto comune quanto insufficiente ad una diagnosi: è infatti causato da svariati tipi di patologie, e le cause possono essere multifattoriali. Quando pensiamo al mal di testa, il primo istinto è di imputarlo a cause di tipo neurologico, e ricorrere a farmaci per calmarne i sintomi. Non è [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Il mal di testa è un sintomo tanto comune quanto insufficiente ad una diagnosi: è infatti causato da svariati tipi di patologie, e le cause possono essere multifattoriali.<br />
Quando pensiamo al mal di testa, il primo istinto è di imputarlo a cause di tipo neurologico, e ricorrere a farmaci per calmarne i sintomi.</p>
<p>Non è raro, infatti, recarsi da specialisti come il neurologo, pensando che i problemi siano dovuti alla nostra &#8220;testa&#8221; o ai nostri &#8220;nervi&#8221;.<br />
Eppure, il cervello in sé non presenta nessun sistema nocicettivo (ovvero, sostanzialmente non puo&#8217; sentire il dolore), e quindi il fastidio dato dal mal di testa è piuttosto da imputarsi alle strutture che stanno &#8220;attorno&#8221; al nostro cervello, come muscoli o tessuto connettivo.</p>
<p>Vi è però un semplice dato di fatto che è poco conosciuto: secondo la <em>International Headache Society</em>, il più comune tipo di mal di testa è in realtà il cosiddetto <strong>mal di testa tensivo</strong>, che si aggiudica il primato rappresentando più del 90% di tutti i mal di testa.<br />
Vuol dire che se hai un mal di testa, hai 9 probabilità su 10 che sia di tipo tensivo.</p>
<p>I mal di testa tensivi colpiscono nel mondo quasi 1,4 miliardi di persone (il 20.8% della popolazione secondo i dati 2013) e sono più comuni nelle donne che negli uomini (23% contro il 18% rispettivamente). Il dolore si irradia comunemente nelle zone posteriori del collo, alle tempie, attorno agli occhi e alla zona posteriore della guancia.</p>
<p>Un altro fatto poco conosciuto, è che questo tipo di mal di testa è molto spesso causato da una tensione cronica dei muscoli masticatori, e che quindi rientra pienamente nel campo di applicazione di un dentista adeguatamente preparato (in gnatologia), il quale può in molti casi diagnosticare una tensione muscolare e trattarla, riducendo o eliminando la <em>causa </em> (e non solo il <em>sintomo</em>) del problema.</p>
<p>Il nostro studio è da molti anni specializzato nella scienza gnatologica, e possiamo offrire un&#8217;accurata visita a scopo diagnostico ed ovviamente un trattamento adeguato alla patologia diagnosticata (laddove sia di nostra pertinenza).</p>
<p>Se soffri dei seguenti sintomi:</p>
<ul>
<li>Mal di testa ricorrenti</li>
<li>Fastidiosi “click” alla mandibola</li>
<li>Sensazione di tensione ricorrente aprendo o chiudendo la bocca</li>
<li>Serramento o sfregamento dei denti di giorno o di notte</li>
<li>Cervicalgie, dolori muscolari alla schiena</li>
</ul>
<p>..considera seriamente l&#8217;opzione di chiamarci per fissare una visita.<br />
La maggior parte dei nostri trattamenti sono poco invasivi, le visite indolori ed il tasso di successo molto alto e rapido</p>
<h3>Scrivici Subito</h3>
<!-- Start Shortcoder content --><form method="POST" action="https://formspree.io/ufficio@gnatos.it">
  <input name="email" placeholder="La sua email" type="email"><br /><br />
    <input name="phone" placeholder="Il suo num. telefono" type="phone"><br /><br />
  <textarea name="message" placeholder="Il suo messaggio"></textarea><br /><br />
  <button type="submit">Invia</button>
</form><!-- End Shortcoder content -->
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
